<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>container on Sergsoares</title>
    <link>https://sergsoares.github.io/categories/container/</link>
    <description>Recent content in container on Sergsoares</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Aug 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sergsoares.github.io/categories/container/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O que OCI tem a ver com a ver com containers ?</title>
      <link>https://sergsoares.github.io/posts/2022-08-04-o-que-oci-tem-a-ver-com-a-ver-com-containers/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sergsoares.github.io/posts/2022-08-04-o-que-oci-tem-a-ver-com-a-ver-com-containers/</guid>
      <description>Creio que já viu em blogs técnicos, documentações e posts no dia a dia de trabalho o termo OCI sempre relacionado a docker e containers, mas o que de fato é OCI e como ele tem relação com docker/containers ?
OCI é a sigla para Open Container Initiative que seria uma organização criada por empresas relacionados a tecnologia de container como a Docker, Inc (empresa por trás da ferramenta docker) e que tem como objetivo prover um padrão para:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que usar o podman se temos o Docker ?</title>
      <link>https://sergsoares.github.io/posts/2022-08-03-por-que-usar-o-podman-se-temos-o-docker/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sergsoares.github.io/posts/2022-08-03-por-que-usar-o-podman-se-temos-o-docker/</guid>
      <description>O Podman é uma ferramenta de linha de comando para execução de containers, sendo uma alternativa ao docker, mas quais são suas principais características?
Daemonless - O Docker é uma ferramenta que precisa ser instalada com privilégios de usuário root, enquanto o podman por ser daemonless não precisa desses mesmos privilégios facilitando o seu uso.
Rootless - O podman aplica o conceito de rootless para a execução dos seus containers reduzindo a superfície de ataque através de um container infectado ao host, atualmente já temos o suporte no docker nas novas versões.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
